
\gdef\mujnazevCS{Úvodník}
\gdef\mujnazevEN{Foreword}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Redakce}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

%\Email{pavel@striz.cz}

\ifx\relax
úvod	

prngbd, 8 stran
---
recenze knihy Permutation Puzzles, 2 strany

sugen, 4 strany
picat, 4 strany
raylibr, 5 stran
---
taking sudoku seriously, 3 strany
geometric magic squares, 3 strany?
rešerše sudoku, cca 2 strany

novinky tex, 9 stran
rešerše monotile, 1 strana
\fi

\medskip

\hfill \textit{Kdo si \sout{ne}hraje, nezlobí!}%
\medskip

\noindent
Vážené čtenářky, vážení čtenáři našeho bulletinku,%
\smallskip

\noindent
připravili jsme pro Vás číslo s~velkou měrou zaměřené na rekreační matematiku. Mohlo by to být pro Vás užitečné do výuky či jako inspirace na jiný typ příkladů.%
%\smallskip

%\noindent
\textbf{V~prvním bloku} je článek na generování pseudonáhodných čísel po cifrách, což se hodí pro případy, kdy je počet cifer obrovské číslo. To je případ například Rubikovy kostky pro delší hrany. Ale ne zas tak velké, aby to nezvládl výpočetní stroj. 

K~tomu tématicky spadá recenze na knihu \textit{Permutation Puzzles}.%
%\smallskip

%\noindent
\textbf{Druhý blok} je zaměřen na logickou hru sudoku. 
Použitelný postup pro sudoku s~překryvy (angl. Multi-Sudoku Puzzle) přes program Sugen je představen v~prvním článku. 

Nezávislé ověření na jedinečné řešení takové obrovské struktury je proveden v~programu Picat, jakožto představitel řešitelů SAT, to je zmíněno v~druhém článku. 

Třetí článek je zaměřen na vykreslení takových typů sudoku přes knihovnu Raylib, ba co víc, je ukázána instalace knihovny i~pro výpočetní prostředí~R. 

Tento největší blok doplňují recenze na knihy \textit{Taking Sudoku Seriously} a~\textit{Geometric Magic Squares} jako nový typ ve světě magických čtverců (angl. Geomagic).
Blok uzavírá rešerše zdrojů se zaměřením na tuto hru.%
%\smallskip

%\noindent
\textbf{Poslední blok} patří novinkám ve světě \TeX u, ať už se jedná o~nové balíčky či větší aktualizace balíčků existujících. 

Jako perlička je zmíněna rešerše zdrojů kolem vyřešeného dlouholetého geometrického problému (v~březnu a~květnu 2023): nalezeného jednoho dílku, který neperiodicky pokryje nekonečnou plochu.%
\bigskip

\noindent
Inspirativní čtení přeje, 

\noindent
Pavel Stříž
\medskip

\noindent
Slavkov u~Brna, na sv. Valentýna, 14.\,2.\,2024

